[放心買樓] 梁志堅：起碼加息至10厘 樓市才會受影響

梁志堅：起碼加息至10厘 樓市才會受影響
其他地產新聞14:15 2018/09/30

本港多間銀行宣布加息，地產建設商會執委會主席梁志堅出席一電台節目時表示，加息醞釀了一段時間市場，基本上市場已消化加息的消息，加上大部分銀行只加1/8厘，幅度相當溫和，因此認為對樓市影響有限。

他續表示，本港息口以前曾出現高達十多二十厘，現時加息後仍只是單位數，認為起碼要加至十厘，樓市才會受影響。

另外，對於土地供應意見，該商會較早前已向土地供應專責小組提交意見書，表示支持公私營合作發展新界農地。他說，現時最需要是在短期內解決土地需求，農地既然已存在，是快捷的選項，不過而公私營合作模式需要公開及透明。

加息=經濟好

香港=經濟好+大把錢

起碼加息到10至有影響

香港銀行好應該聽下gogogo友意見

放膽個個月加息

明顯係加息只會進一步刺激樓市。

保守保計，兩年後就去到十萬蚊尺，五年期升幅就慢小小，應該五十萬一尺左右。

長線十年至廿年期睇，一間林太山莊可以買起東京，一間貝沙灣買起美國，如果係獨立屋應該可收購到世界三百強企業，要收購五百強就難小小。

駁唔到

酸

10 厘， 肯定會通縮然後，經濟爆破。。。。

要爆先要升到你唔信，咁多人信會爆即係未爆。

香港地少人多幼稚園或 play group 已經有教，地價只會越來越貴。

當年東京樓價總值可買起全美國，現今大陸都差唔多得，咁香港樓買起東京唔出奇呀，比啲時間佢，香港係得嘅。

淡友入市之日就是樓爆之時

老實，依家最影響香港經濟嘅係貿易戰多過加息，你問十個地產從業員佢地只會同你講香港銀行大把錢加息對樓市冇影響架，但當你問佢貿易戰呢？佢哋只會答暫時冇影響，但實情係廣東省電力用量已經跌咗三成，如果25%關稅真係響1月1日生效，大陸同香港會搞成點？！

咁就要加十厘喇

加到十厘，揸現金租樓仲爽過做業主啦

淡友想入市已經變好友，即係永冇淡友入到市。

一入市即身份就會變

你覺得業主唔會加你租？

根據龍市理論
香港物業 遲早買起一個國家
到時匯壐 ＝ 擁有美國
班業主fatfat